新娘為成婚禮焦點 偷偷將伴娘減肥冰沙換成增肥蛋白粉

不少準新娘都希望在婚禮上力求完美，不時會做出破格事情，但可以去到幾盡？在外國網站Whimn，有一個自稱是怪獸新娘（bridezilla）的網友佩妮（Penny）自揭賤招，她為了成為婚禮上獨一無二的焦點，不僅選擇了難看的螢光黃伴娘衫，甚至在婚禮前數月每日用增肥蛋白粉偷換親姐妹的減肥冰沙，務求令她們變「大碼」。

英國皇家洛威學院（Royal Holloway University）曾有研究指出，一個人想要看上去更有魅力，有時需要周圍的朋友襯托，這就是所謂的「醜友效應」（Ugly Friend Effect）。自爆賤招的佩妮相信深諳此道，為了結婚當日不被搶走風頭，從她確定婚期的第一天起就開始一步步實行「怪獸新娘」計劃。

「要她們盡可能顯得普普通通」

訂婚之後，佩妮立即決定讓兩位親姐妹擔任伴娘，三姐妹一直住在一起，關係非常親近，但佩妮亦承認自己和兩位姐妹從小就存在競爭關係，有時會覺得互相難以忍受，她說這種關係「有姐妹的女人都懂。」

根據佩妮的說法，兩位姐妹都極美，自己則顯得有些平庸，因此擔心婚禮當天會被搶去焦點，所以要「確保我的大日子裏，她們盡可能顯得普普通通。」

回看照片偶爾有罪惡感

佩妮和婚禮攝影師見過面後，更加擔心婚禮當日的相片中自己不夠搶眼，「結婚相我會一直掛在家中」，她不想日後看到照片，自己是當中平庸的那一個。

由於三姐妹都擁有一頭金髮、美白皮膚，佩妮極有機心地選擇了螢光黃的伴娘衫，確保伴娘當日看上去「暗淡無光」顯病態。

同時，佩妮最絕的一招是用蛋白增肥粉「谷肥」姐妹。佩妮每天堅持早起為同住的兩姐妹做健康早餐，並說這是為了婚禮那日三個人都能以最好的狀態出現。然而私底下，佩妮偷偷將減肥冰沙換成了增肥蛋白粉。沒過多久，兩位伴娘就因為變肥而要去改大伴娘衫，佩妮形容這一招「立竿見影」。

一切如佩妮所願，婚禮過後她回看相片，自己的兩個姐妹的確「臃腫無光」，儘管偶爾會有些犯罪感，但是她很高興在婚禮上沒有被搶走風頭。

痴撚線女人